金庸最慘男主角選舉！

第一名我揀狄雲，岸鳩仔仲要生活係慘劇生命之中，受盡拆磨最後唔死已經偷笑！
喬峰都係悲劇人生，但喬大俠一生發光發熱，仲死得有價值，換左遼宋嘅和平。所以，第一名留比狄雲

陽過

洗唔洗一黎就最高度數先

有邊個慘得過狄雲

尹志平(笑)
屌完小龍女屌唔返第2次，成世都記住自己屌過一個人間絕色，苦痛終身

男主角？

空心菜啊空心菜

m 男黎

處喎
之後搵傷殘人士埋單

過兒

家破人亡喬峰唔係？
仲有個個唔係喬峰老婆
佢除左家破人亡
其他都係自己拎黎

狄雲
冇女冇朋友
冇師父冇家人

袁承志
靚女公主食唔到
得條臭西港女
移民又移去啲垃圾國家害埋下一代

郭靖 一世被老婆騎住
然後 為宋國捐軀 但宋國君主跟本唔care

自己岸鳩又關人事，典型毒撚心態

好似去左阿魯阿圖，好似係

老婆俾人開苞
仲要獨臂，成世未試過兩手揸波既快感
幾條索女無食到
一世食二手鮑
最痛苦莫過於此

二手鮑都無得食

中情花毒 練右手

記錯左
原來佢去左文萊

如果以結局黎計應該係蕭峰

不如你重睇
等你小學畢左業先
怕你理解唔到

話佢仲叫我重睇

駁唔到

狄雲無得輸

成本書得佢一個忠咁滯

咪係
有幾個以為係好人
點知都係想去尋寶

胡逸之都好慘 典型毒撚

抵撚死啦,佢屋企班冇料垃圾廢老主動撩交打

抵讚係班廢老輸左都識自殺

游坦之真係垃圾死廢物,不過做尻係有一手

冇撚用
一日做狗
一世做狗

丁典都好慘

狄雲開頭係慘，但結局係有個靚處女陪佢過人世喎(好似係新版)

水笙

丁大哥

新版根本為改而改，狄雲係注定悲劇，改個靚女出黎，不過係安慰下啲心理弱嘅讀者姐

仲洗乜選

水笙根本臭g嚟
開頭完全唔理狄雲
最後去到個山洞到又同人隔咁遠驚死人搞佢
之後先知人係好

男角定男主角先 男主得果幾個冇咩討論空間

男角啦咁 空間大啲

胡斐都慘，個妹死左，鍾意嗰個又係尼姑，到後期，鍾意嗰個又係殺父仇人個女，最後嗰刀又無結局。
不過最仆街一定係韋小寶，自己發左達，但係個老母就係揚州做雞，仲夠膽死話自己老母唔做雞唔開心

咁講事實咋喎

麥有人慘得過 過兒 成4/50 歲

先有得破處

三十幾都屌左啦

太耐唔射精，會生前列腺生石，可能引致性功能障礙

胡斐

狄雲蕭峰叫黑
游坦之林平之先叫慘

原版係點

狄雲頭段係好撚慘
不過結局又算唔錯,起碼練到神功同有條水笙食下

好撚討論游坦之呢條契弟毒撚一等兵，自己岸鳩怪得邊個，係得啲毒撚loser 同道先會認同佢

佢響古墓靜雞雞食左姑姑又話你知咩

九死一生下先勉強留住條命。後期啲平淡生命叫中和下，但一世人失去嘅，比得到嘅多太多

你知？有無咩出處share 下呀

袁承志慘過狄雲喎
起碼狄雲有條正女

笑死朕

有無原版個ending 睇睇

我覺得係周伯通

又係你啊周兄

令狐沖都好慘 所有人都有充滿機心 真正對佢好既5隻手指數得哂

公孫綠萼

喬峰

仲有凌霜華。。。 雖然唔係男角

狄雲起碼有條名聲敗壞走投無路既 MK 妹搵佢埋單

講女角李文秀算唔算慘

林平之都慘，jer jer無埋

狄雲

叫我？

見之前有人share過
好多9up

鳩估嘅就算啦

咪戇鳩啦
桃谷六仙已經有六個
仲有師母 陸猴兒 盈盈 同埋一堆尼姑
睇你計唔計埋田伯光

令狐沖都叫ok啦 最好都叫達成心願退隱江湖 又娶到盈盈呢個好老婆 係金庸筆下黎講算好好

雕兄
明明神鵰俠侶對俠侶就咁出名咁多戲份
相反雕兄就得中後部分先出現下打龍套

如果唔只講男主角既話 我覺得蕭遠山同謝遜都好慘
蕭遠山後生已經做到大官 武功又高 同老婆又恩愛又生左仔
謝遜文武全才 廿幾歲做到明教法王 連教主都好睇得起佢
點知一夜間由高峰跌入谷底 全家死哂 自己又死唔去 一世活係仇恨之下 被人仇視唾棄 成世都無咩開心日子 但明明佢地成就唔只係咁

風清揚

令生有慘過

藍小姐又比大補酒
又有神醫睇病
方丈咁小氣 都破戒 講大話教佢易筋經

琴魔又見佢真誠, 比個脈門佢試內力, 一直對佢好
任我行又比撚埋個女佢, 雖然想玩野果陣 死春左

令狐沖人生底谷的確係幾慘 紅字個堆都唔係佢真正想要既野黎

陳家樂
冇人記得

功力咁厚 會唔會爽死小龍女

我enjoy啊
吹咩

卓不凡

令狐沖啦
有樣有才華
都戴綠帽
仲要身邊個個都閪人黎
練成9劍都日日內傷

可能第一手條撚大d

如果係女主 我揀殷離 自己師父金花婆婆對佢唔係咁好 穩左張無忌咁耐先知原來曾阿牛就係 係個島到又無啦啦比人畫花塊面
雖然死唔去 但好似傻左

如果我係張無忌一定揀小昭同殷離

比黃蓉騎一世 精盡人亡

最慘一定係郭破虜
生日都冇人理

男狄雲 如果有女會揀香香公主

尹志平內功咁廢 可能俾小龍女坐幾下就射

最慘一定係武當7俠的俞岱巖 出場唔夠3分鐘就斷手腳變廢人 睇住兄弟出名耀武揚威 自己丁都打唔到

男角就郭靖個仔
個個幫郭襄慶祝生日無人理佢 明明係同一日

差啲唔記得左佢

前期既人幫佢主要都係因為比面盈盈姐
父母雙亡 由正派大師兄 因為救人變成過街老鼠 之後仲比人搞到武功全失 中期眾叛親離 除左師母 盈盈 任我行幾個 無人信佢
睇佢小師妹唔要佢 仲同林平之一齊 師父唔信佢 叫人監視佢個陣 真係睇到好酸

作為男人林平之真係慘到仆街

好多都係自己攞黎
例如游坦之同林平之

喬峰講命運仲慘過佢地
但個人面對到呢D問題

一定係狄雲

肯定係我😭

游坦之 林平之 兩大悲劇配角

「那都是很好很好的，可是我偏不喜歡。」
最尾果段灰到痴線，果時睇到最尾果段差d喊左出黎

掃地僧 明明係咁多本書入面最強嗰個，出場時間都唔知有無5分鐘

講親金庸就個個都好似討論緊識咗十幾廿年嘅中學同學咁

佢老豆on9不自量力低撚死～
所有迫人做中国人既人都係咁on9~

李文秀都好慘

+1 好晞噓...

呢個真係慘,比人滅門後,想報仇但自己資質差

到處低聲下氣求人,到最後唯有cut jj

咁多女

一燈大師，老婆勾佬，唔救個野仔仲要俾人報復

楊過，就憑佢無一手西食，就已經贏左。

胡斐
仲諗緊斬唔斬個刀好

好多女角都係咁

無人講夏雪宜

你講下啦。夏雪宜先係碧血劍男主角

郭破虜
佢既存在，完全用於襯托郭襄。
明明兩姐弟同一日生日，但郭襄有好豐富的禮物同其他人的款待，虜仔乜鳩都冇
楊過放煙花都只是寫”郭二小姐生日快樂”，郭公子呢？

虜仔短暫嘅人生無人關注，阿爸淨係關心國家，阿媽睇阿爸頭，大家姐淨係關心男人，二家姐萬千寵愛。虜仔無人理，襄陽城破之日，唔係破虜，係比虜破 死左無人理，而郭襄就繼續生活。成為娥眉開山祖師

若論女角
最慘一定係程靈素

靈書素問，個名已經係靚到無得頂，雖然無咩樣，但內心靚到不得了，又絕頂聰明程度堪比黃蓉，可惜真係太薄命

狄雲
每次面對完一個悲劇就有另一個更大悲劇
結果原來全世界都昆佢

睇左一次，已經唔記得點慘法
印象中佢報到仇，仲呃到其中一個靚阿婆後生果時同佢敦倫

最尾比溫氏五廢落藥挑斷手筋腳筋

程靈素係我最愛既女角
胡斐就偏偏鍾意個mk妹

喬峰打死自己老婆喎
其實呢度劇情有啲狗血
狄雲係慘但佢算係個隻主角嘅慘
姐係慘但最後會否極泰來
最尾有水笙肯陪佢隱居已經贏晒
不過好彩我睇天龍八部時係代入段譽
有種傻人自有傻福嘅感覺
明明成日做on9野但又會逢凶化吉

唔計主角我覺得最慘係段正惇
睇住自己心愛嘅女人俾人一個一個殺晒

最慘嘅話應該係篇短篇小說 白馬嘯西風
主角李文秀
最後自己一個孤獨離開沙漠

主角黎講我覺得陳家洛最垃圾
送條女俾人 搞到條女自殺
算係金庸咁多本最悲劇嘅一本書

原來只計男主角

尼姑都算mk妹

補充左喇，男角都算，你講埋女角都得，討論下姐

段正惇點會慘，後宮最多既角色之一
仲要係王爺

你岩

多女人唔一定係好事囉
先唔講佢結局幾慘下 要睇住自己啲女俾人一個一個殺
仲要唯一嘅仔係自己正妻同個乞丐(搞嗰陣係)生
唔係話佢花心係好 但結局幾慘下

孩兒啊 你死左難道做阿爹嘅就唔慘咩

狄雲真係最慘

韋小寶

睇黎你都幾堅持你個觀點

真心唔覺，有幾耐風流得幾耐折墜

佢最後個到係幾慘既 睇住自己心愛既女人一個個死係自己面前

狄雲都係睇住戚芳死係自己前面 加埋之前既遭遇 好難有人慘過佢

狄雲嘅慘，係慘左金庸一門心思寫佢做悲劇，根本唔使駁，無人會悲得過佢

每個人都可以有自己觀點姐
至少我認為狄雲最後嘅結局係寫得好好 絕對有個種否極泰來 希望重燃嘅感覺:
他回到了藏邊的雪谷。鵝毛般的大雪又開始飄下，来到了昔日的山洞前。
突然之間，遠遠望見山洞前站着一個少女。
那是水笙！
她滿臉歡笑，向他飛奔過来，叫道：“我等了你這麼久！我知道你終於會回來的。”

結局奸角都受到應有嘅懲罰
都可能都因為我睇時根本對佢師妹無咩好感
覺得佢死左都無咩可惜

如果計慘 石破天都好慘下啦 感覺成個故事都人玩緊 個個都想利用佢咁滯 無記錯連最後父母係邊個都唔肯定

狄雲無論心理上定肉體上都不斷比人折磨，又比身邊最親既人出賣，又比人喺背脊開窿。受盡屈辱之後都唔可以好似喬峰咁有得風光下，或者用自己條命嚟換番和平，都係得隻臭雞同佢過世。不過佢受左咁多打擊我諗佢都已經看破紅塵，所以雪山嗰啲平淡生活都幾啱佢。
利申：覺得石破天同佢都係咁慘

其實我由頭到尾都唔明金庸寫郭靖生左郭破虜係有咩用意

石破天對人生無咩絕望感
可能佢一出世已經係狗雜種

雖然狄雲最後有水笙 但係佢鍾意既都似係戚芳多 可惜已經太遲

石破天我又唔覺得佢慘喎 因為佢個性格太好 佢自己都唔覺得係比人玩緊 好似謝煙客笑鳩佢 佢仲以為係關心佢

睇到都
可能我係用讀者感受黎判斷啦
對佢無咩好感

我唔知呢個係新定舊版 但係就咁睇佢都似係鍾意師妹多
“狄云「哦」的一聲，從沉思中醒覺過來。霎時間心中一片空蕩蕩的，萬念俱灰，恨不得即刻就死了。他全心全意地愛著這個師妹，但她卻嫁了他的大仇人，還在苦苦哀求自己，叫自己救這仇人。「我寧可是如萬圭這廝，身上受盡苦楚，卻有師妹這般憐惜地瞧著我，就算活不了幾天，那又算得什麼？」

好似新修黎 只睇過舊版 唔肯定
等聽朝可以拎翻本連城訣對一對嘅

破城果陣比佢拎屠龍刀，之後先有倚天屠龍記。如果唔係峨嵋派後人即刻自劈，得到九陰降龍同武穆遺書，之後打贏元朝

好似我

狄雲無得輸
石破天就讀者角度黎講好慘, 但石破天就開開心心面對

成套連城訣都係咁灰鳩好難唔係狄雲贏

唔可以分忠奸，但真小人偽君子係一籮籮，撇除武俠小說元素，就咁睇社會既荒誕呢部作品都係一流
丁典係除狄雲外小數有骨氣既男人，可惜

水笙bb係唯一一個仲識分是非對錯既人，同狄雲相敬如賓。係一個被人洗腦既環境下佢仲睇得到故事既古怪發展，佢算係頁慧根
睇下佢表哥，為左搶番水笙乜都做得出

心愛既師妹比師叔個仔搶走左，仲要比佢用計屈到坐監，望住以前既愛人死係自己面前，臨終托孤。以為自己師父係好人，點知自己一直入世未深連師父係仆街都唔知。入獄後丁典以為佢真係有罪，日日屌鳩佢，捱左幾年頂唔順尋死先至冰釋前嫌。脫獄之後出生入死既好兄弟瓜埋，然後比人當犯咁追。扯甩哂自己頭髮避血刀老祖但又比人追殺，一路上到山同水笙係個窿過世先叫好少少，成套野根本冇件正常咁濟

青青都正野，有哂老豆老母優良傳統。自己又有父幹，老豆既優良基因比哂自己，武功高又拜到高人做師父，十幾歲仔同自己師叔隻揪每次都和，最後仲贏埋
溫家五老既陣法佢單挑就破左，講經歷袁承志真係贏在起跑線

原版ending剩係話佢地係雪山上生活，狄雲都係冇掂佢，又唔想解釋，算係叫open ending。反而我冇睇過新版，想知寫成點

金蛇郎君一生風流，武功造詣高，靠樣食左何紅藥隻豬又呃佢比左金蛇劍自己，之後又食埋青青老母，佢成世人食咁多女，臨死前可以搵個兩情相悅又有骨氣既女人做老婆，唔慘啦。
係佢童年同埋之後比何紅藥鎖係華山虐待個陣慘不忍睹姐，但死前都仲信青青老母，無悔喇

沒有之一，講遭遇講身世好多人慘過佢，但講付出佢肯定最多，仲大愛到成全胡斐紫衣，可惜紫衣最後都係

金庸筆下女角講樣佢直程係柒，但論才知佢可以話係金庸小說既黃月英

舊版都有 狄雲真係好痴情

順便睇翻後面啲劇情 戚芳臨死個刻其實講嘅野係咪姐係話自己係愛狄雲 但係又對阿萬圭仲有感情
其實佢嘅死似係解脫多啲 亦都為劇情後績反展鋪路
如果佢唔死狄雲肯定會同佢一齊
讀者實睇到

btw 金庸其實係咪有處女情義結 佢啲故仔除左小龍女所有都係處 連蘇荃都可以係處女 韋小寶8個老婆8個都係處

情侶悲劇黎講張無忌同小昭都係
周子若係自己攞黎衰姐
感覺似趙敏追張無忌多過張無忌追佢
張無忌老豆老母結局都好慘下

我有另一個觀點，我覺得周芷若好慘，由佢嘅成長睇得出，佢原本係個好女仔，可惜因為個廢老師父迫到自己做唔到本性，之後所做嘅衰野都係因為對個仆街師父愚忠愚孝所引致。
你可以話佢自己攞黎，我睇到嘅，就係一個孤苦可憐，無人了解佢嘅苦命女

仲有金庸系列遭遇唔單只慘仲wtf嘅兩個人
首先係 紀曉芙 俾人姦左之後反而愛上左人地

跟著係 殷梨亭 佢知紀曉芙咁on9之後仲好掛住佢
金庸最後仲送左個幼女俾佢 而個幼女就係紀曉芙俾人姦左之後有嘅女 成件事唔知想點 睇到好“敏爭”丫

一撚定係游坦之
沒有之一

條毒撚咁多fans

冇人慘得過佢喎
你狄雲，喬峰身邊起碼都有人真心對佢好
條毒撚唔好話女
連男性朋友都冇
老豆老母話自殺就自殺完全冇care過個仔

俾我係佢，趁阿紫盲左食左佢算

我尊重你嘅觀點嘅。不過喬峰狄雲係身不由己，而游毒撚係自己攞黎。我自己咁睇

你咁講一講，令我想起不要等，愛佢就強姦佢潮文

佢家破人亡
俾阿紫虐待
變做鐵丑
呢d都係身不由己噃

係甘願做千年步兵呢下自己攞黎姐

比阿紫虐待都叫身不由己？

肉體上虐待可以點

唔係之後求你鞭打我個d
之前已經被放人鳶，打到遍體鱗傷

整個鐵面罩

有冇篇潮文睇下？

不要暗戀，去強姦！人生沒有那麼多時間給你演內心戲！愛她就去搞她，喜歡就強姦啊！表白有什麼用？還是會被拒絕，追不到就強姦，強姦不到就下藥，翻臉就發裸照。大不了蹲監獄咯。你連監獄都不敢蹲，還有什麼資格說你很愛她？出來後繼續強姦她，強姦到她開始懷疑人生，讓她覺得人生的意義就是被你強姦。你們就可以在一起了......

企係水笙角度
女兒家身於果個時代名聲敗盡
剩下來選擇
一係出家為尼
一係同小淫僧一齊
佢都冇咩得揀

正

都唔止開頭慘，佢大半本書都係慘。起碼打埋血刀老祖先有好少少日子過

有咩慘得過一掌打死自己最愛既人

知音

搞錯左，sorr

我記得戚芳係有話最愛既始終都係狄雲 就算佢開始誤會左狄雲 但係始終放唔低佢

鬥慘真係無得比 又皮肉又 內心

都係既 游坦之就算之後練左易筋經同冰蠶內功後 都係比人當狗咁撚
由呀紫到全冠清到丁春秋 最後仲要比埋隻眼呀紫 都唔知話佢慘定鳩好

慕容復你地又點睇 開頭講到佢咁勁 輸比段譽 又比蕭峰屈 連丁春秋都唔夠打
為左復國忙足一生 連王語嫣都放棄埋 最後為左認段延慶做義父 搞到眾叛親離 最後仲傻鬼埋

傻左先正，福氣黎，起碼係佢個傻世界當左自己復國成功，不知幾開心

你咁講又岩既 傻左對佢黎講反而係好事 起碼唔洗再煩復國既事

有條女陪佢

金庸都係咁講：
段譽見到阿碧的神情，憐惜之念大起，只盼招呼她和慕容復回去大理，妥為安頓，卻見她瞧著慕容復的眼色中柔情無限，而慕容復也是一副志得意滿之態，心中登時一凜：「各有各的緣法，慕容兄與阿碧如此，我覺得他們可憐，其實他們心中，焉知不是心滿意足？我又何必多事？」輕輕拉了拉王語嫣的衣袖，做個手勢。
眾人都悄悄退了開去。但見慕容復在土墳上南面而坐，口中兀自喃喃不休。

段譽啲女黎講
木婉清最正

木婉清正
又夠專一 表面好惡 內裏係關心你

仲要傻得幾可愛

不過天龍最唔鍾意就係睇段譽條線

點解 幾好笑丫

覺得段譽太鳩

女主我覺得穆念慈都幾慘 鍾意左楊康 但係楊康又一次又一次咁令佢失望

女角無咩好特別既慘既 都唔係好諗到邊個

不如你地幻想下，譽契弟鍾意阿紫，而游毒撚鍾意黃語嫣會點

段譽都似係為左囡咩都做既人 所以應該會比呀紫玩死
游坦之就應該一早死左 佢唔似段譽咁有凌波微步 一早比人殺左
不過諗諗下佢地兩個都幾相似 對女仔方面

兩隻厹，一個鍾意mk妹，一個鍾意港女，一路貨色黎。

段譽唔會鍾意“惡人”架囉

李文秀
同埋香香公主

阿九( 舊版)

香香唔算慘呀 起碼陳家洛係真心鍾意佢 最後為左佢連自己有信仰都情願自殺警告佢

但你喊緊。。

呀九就真係幾慘
袁承志又唔鍾意佢 老豆又要殺佢 最後比人斬埋個手腕 到鹿鼎記仲係掛住袁承志

係感動

兩個人條命唔同, 呀紫遇到段譽, 唔會玩佢, 段譽好命係唔會變, 想玩都玩佢唔死. 阿紫性格未必會冧段譽, 但會有囡追住段譽, 結果呀紫如要搵人 SM, 會 SM 段譽 D 女, 為要令段譽內心痛苦

游坦之係永遠毒, 黃語嫣都係當游坦之係好朋友, 不過黃語嫣依然唔會得到慕容復, 游坦之有機會英雄救美打動芳心, 但o係呢個背景, 只能係一個好打o既狗公, 最後即使得美人, 唔值得成為故事了.

「你別走啊！」這四個字一鑽入狄雲耳中，他心腸登時軟了，尋思：「我這仇是報不成了，葬了丁大哥後，再也不會到荊州城來。今生今世，是不會再和師妹相見了。她要敬我一杯酒，嗯，再多瞧她幾眼，也是好的。」當下便點了點頭。

就算係, 條女都只係當佢水泡

我慘啲

好撚慘，btw, 狄雲應該都睇化晒，有無女對佢影響唔大

張君寶百幾歲仲係處
明明鍾意郭襄但連見都冇得見

破撚左處可能就無咁高功力喇

太極拳劍，九陽真經都唔係童子功
武當亦都冇禁止娶妻

俾我一定入武當
修練嘅時候可以專心
又可以出去溝女

如果小龍女大左肚劇情應該點發展

舊版連城訣結局係點
原來我都係睇新修版最後水笙返雪山搵狄雲

小龍女去落左個bb, 之後個出唔到世嘅嬰兒變左鬼仔，搞鳩小龍女，小龍女空有一身功夫無法對付。呢個時候尹志平用道法將個鬼仔（佢個孽種）打散，小龍女感恩圖報，兩個人開開心心成為左真夫妻

楊過真係慘既sample
二手西唔在講
基本上所有靚女都係有得睇無得食
人妻王蓉 佢兩個女 無雙
比你身懷絕技都無撚用

唔係丘處機呀
係尹志平 (笑) 呀屌你

sorry屌錯人
點解啲回覆變左丘處機架

道法無邊，一切妖邪盡皆消滅

淨係得一開頭有戲份

一定係石破天，雖然表面睇好似唔係好慘，但諗深一層，佢成世人都畀人撚狗咁撚，又或者並非真心相待。
細個就畀仇人捉去養，教到成隻野人咁，又畀謝煙客撚咗去練炎炎功練到差啲死。
到大時又畀貝海石撚做替死鬼，叮噹條臭閪就更加唔洗提，只係認錯人。
張三李四雖後來畀佢嘅真誠打動，但當初亦真係想做瓜佢。
後來重遇父母，路途上嘅家庭溫暖都係建基於認錯佢係石中玉，石破天只係錯誤接收。
成套書由頭到尾，除咗阿繡同埋張三李四加埋算半個，其他人對石破天都唔係真心，或者只係撚緊佢。

大團完BBQ 結局喎

女主角一定係李文秀...當年睇雪山飛狐個陣順便睇埋
睇完之後個日幾日都訓唔到教...佢個結局我真係接受唔到

男主角耿雲冇得輸
以佢既性格，水苼送上門佢都唔會食

咁佢好多套都係架喇 ，神雕咪又係打完國師bbq

這都是很好很好的，偏偏我不喜歡